屌你老母選票蓋兩個剔號仍視作有效

馮驊：以選民意向為依歸

選管會主席馮驊表示，昨日的累積投票率超過七成一，目前只餘觀塘藍田選區的點票尚在進行，其餘所有點票結果已經在網上公布。他說，整體而言，在市民的包容和耐心等候下，投票和點票過程都非常順利，稍後會檢討是次選舉，並在3個月內向行政長官提交選舉報告書。 馮驊補充，截至昨晚10點半，選舉主任共接獲7460宗投訴，包括約2000宗涉及投票安排、約1200宗涉及選舉廣告和約500宗涉及拉票活動。被問到選舉主任對部分蓋上兩個剔號的問題票裁決有效，會否干預公平性，馮驊表示，法例對問題選票有明確規定，但多數情況會以選民意向為依歸，例如法例要求選民要將剔號蓋在指定圓圈內，若選民蓋出界，但意向依然清晰，亦可以用，至於多餘的記認，就要視乎背後原因。他強調，如果有人對選舉結果有質疑，就需要經選舉呈請提出。

2019-11-25 12:28:14

屌你上莊投票啲規矩仲嚴過佢

【區會報捷】街頭抗戰先係主軸

push

推

選委會一招
選民選擇意向清昕
有效選票包十個剔

真係好屈